# JS If...Else

通常在写代码时，您总是需要为不同的决定来执行不同的动作。您可以在代码中使用条件语句来完成该任务。

在 JavaScript 中，我们可使用以下条件语句：

* _if 语句_
  * 只有当指定条件为 true 时，使用该语句来执行代码
* _if...else 语句_
  * 当条件为 true 时执行代码，当条件为 false 时执行其他代码
* _if...else if....else 语句_
  * 使用该语句来选择多个代码块之一来执行
* _switch 语句_
  * 使用该语句来选择多个代码块之一来执行

